反送2個月: 我地想嬴定想輸?

先利申: 和理非, 除咗沙田, 每次遊行都有去
唔識講野, 下文可能1999 請見諒

不嬲我都係cd-rom 雖然日日睇連登, 但好少留言甚至無出過post, 最近好擔心依個運動, 所以出下post 希望大家交流下。

由6月到依家2個月, 我地齊上齊落, 目標一致, 都係希望反送中同5大訴求。
嚟到依家8月, 我地應該何去何從, 真係冇人知, 抗爭者不停進化, 但我都希望大家可能諗一諗嚟緊要點做先可以爭取到最大勝利。

1. 多向性爭取民意
有好多人都忘記咗我地依家要爭取既其中一大訴求係雙普選, 雙普選既目標就係追求民主。民主就係最大既民意取向, 令民選政府既政策係最公平, 受惠既人最多。
所以要爭取大眾既支持係最最最重要!!!!!!

不合作運動真係好消耗中間派既民意, 大家真係太高估一般市民既智慧啦。同路人一向都知道事情始末, 但係中立淺藍真係唔係好清楚, 所以佢地唔會理背後係有咩理由, 你只要阻到佢, 佢就先遷怒於你先, 好少會去諗或者搵究竟發生咩事, 大部份人都係懶架。

要爭取同路人, 先要做好文宣!!! 做好文宣!!! 做好文宣!!!
無可否認, 對家都有不停做, 好似何妖咁, 佢係好黑人憎, 但係佢好叻係鏡頭面前拎到焦點, 只要俾啲藍絲cut 到出嚟傳就可以, 好似視點31個次咁。又好似7婆要將時代革命同港獨掛勾, 想令大眾卻步, 但唔該諗清楚, 雙普選正正就係要係個制度內尋求出路, 點會係港獨?

2. 抗爭轉型
好多人依家都係度諗, 究竟依家要點做? 政府唔回應, 示威不斷升級。冇人會估到最後發生咩事, 但係好大機會係示威升級, 黑警用最大武力去鎮壓, 大家可以回望下支那一貫既手法。要嬴我相信係要更多既人去俾政府甚至支共壓力。好似我見到有巴打將文宣同片文上支那俾人睇, 都係第一步, 一定會有同路人。機場集會和理非, 黑警唔敢郁手, 可以向各國遊客做文宣, 都係成功。

嚟緊要打既係經濟戰, 我見好多連登仔都話要罷買, 但係其實真係有用? 依家7婆將經濟差既原因屈哂落我地度, 我地係應該諗點樣可以令經濟唔變太差既情況下繼續抗爭。
經濟差最受傷既一定唔係大商家同既得利益者, 好老實, 佢就算衰極都可以同你玩一年半載甚至幾年。最受影響既一定係基層同中產, 而依啲人一定係最多, 而你影響到佢生活, 佢一定同你對立, 自由緊要定係食飯緊要? 冇飯食佢地寧願獨裁。從古到今, 革命既原因大多數都係當權者無能, 民不聊生, 先會官逼民反。今時今日仲有飯食, 佢可能會支持抗爭, 當冇飯食既時候, 佢一定企你對面。

民生牌我地無可能唔打, 仲要打得俾藍絲好, 要做到抗爭令經濟進步, 令人民生活更好。就算做唔到, 都盡量不影響。如果冇經濟, 想支持我地, 捐物資既都會有冇錢既一日啦。

3. 風向
最近成日見到好多風向post, 依兩日最多既係大台post。有人想出嚟做大台, 想令活動失敗。我想講大台並唔係一朝一夕, 有班人衝出嚟就係大台, 要有認受性架。所以我覺得唔需要花太多時間去屌依樣野, 不割席呀, 支持下啲活動post 好過啦。

仲有我最怕係見到有言論係講, 對家開始驚, 方向岩啦。真係唔係架, 方向岩唔岩係睇大家既做法同影響再去判斷架。唔好咁天真嬌, 對方真係冇咁易驚架, 會驚既話就唔會咁強硬啦, 一個政權唔會真係咁脆弱。

又睇下721之後, 好多人都由中立去支持我地, 但係一個星期左右, 風向又因為示威既衝突同民生影響慢慢又中立番, 依啲我地下面再講。

4. 勇武與和理非
兄弟爬山, 各有各做, 我好認同係初期係好有效, 遍花開花。但係去到依家中期/後期太多人有唔同做法, 唔少人開始攰, 亦都有好大分歧。例如好大班人講機場集會一定要和理非, 但係總有人想衝, 我覺得依啲真係要有共識, 要成功一定要同心協力, 有分歧好容易會越走越遠。

另外仲有一個問題就係活動太過多同分散, 一日會有2個遊行, 邊有人會去到2個? 人力一定會分散, 相對就會好危險。好似今個星期, 原本已經有大埔, 突然又殺出個黃大仙, 真係莫名其妙。要先有一定既人數先有用。

另外我真心覺得勇武再升級會好危險, 如果係保護自己, 係必須既, 但係要去攻擊黑警, 未必係一個好方法。好簡單, 黑警full gear, 勇武要用幾多裝備先傷到佢? 掟下磚同鐵支真係會傷到佢? 唔好玩啦, 依啲係用嚟呃啲藍絲架咋。就算用到魔法球所受既傷害都唔大, 反而會流失更多支持者。以長期抗爭嚟講, 支持者先係最重要。

對唔住, 打咗咁大篇文, 可能好多人會覺得我係左膠或者3毛, 但依個係我依2個月嚟既感受。
最後希望大家可以對準政權!! 對準黑警!! 要明白我地最大既武器就係民意, 唔好自己去損壞自己既武器。希望大家最後可以一齊見到勝利既一刻。
下面大家不如一齊傾下你覺得個活動點樣繼續? 集思廣益

自推10連

想贏，不過牌面開始輸緊，唔係想割，不過有句說話屈左好耐，時代革命，光復香港呢句野係林鄭救命符。。。又將我地捆綁變左港獨

俾到一個好大藉口佢，冇人做文宣反對番佢講既野
港獨依家唔係時機，反而令焦點模糊

Pish

提返身邊人

勝利方程式：遊行->死線->升級

不合作運動係正義之師，無做錯到

唔係話做錯，我意思係不合作運動唔係對市民不合作，而係不合作政府嘛。你長期影響到市民，佢就會同你對立架。

pish